% 1, caption
% 2, label
% 3, arquivo
% 4, escala

% h -> Here, na posicao do texto
% t -> Top, no topo da pagina
% b -> Bottom, na base da pagina
% p -> Page floats, em uma pagina separada, que nao contem texto

\newcommand{\figurac}[4]{ % figuras com caption
\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=#4]{#3}
	\caption{#1}
	\label{fig:#2}
\end{figure}}

\newcommand{\figura}[3]{ % figuras sem caption
\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=#3]{#2}
	\label{fig:#1}
\end{figure}}

\newcommand{\idx}[2]{\index{\textbf{#1}!#2}} % para facilitar a criação de índices remissivos

\endinput
